---
title: 关于
date: 2016-02-24 22:04:06
---
您好，我是王辉，现居巴黎，是Contentsquare一名技术主管（Engineering Director）。我带领工程师团队开发一款SaaS产品，致力于帮助品牌优化其网站和移动应用的用户体验。在此之前，我曾在Murex担任软件工程师。十多年来，我在以下领域有所积累：

- **工程师成长**：从初级到高级，如何解决复杂的性能和设计问题，并有效地与他人沟通以提升技术影响力。
- **技术领导力**：如何从高级工程师逐步成长为技术负责人（Tech Lead）、[技术经理人](https://hui-wang.info/2020/10/06/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BD%AC%E5%9E%8B%E7%AE%A1%E7%90%86%EF%BC%9F/)（Engineering Manager），直至领导二三十人的团队。
- **元学习**：[学习如何学习](https://hui-wang.info/2017/12/02/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0/)，以及如何提升阅读、写作、逻辑思维等核心能力。

我热衷于将这些经验与大家分享，互相帮助在职业道路上取得突破。欢迎通过[LinkedIn](https://www.linkedin.com/in/mhuiwang/)与我联系，或者搜索微信公众号【技术管理者的自我修养】订阅更新。